【支那STYLE滅聲】浸大黑布掩抗議標語 副院長再撰文同情學生

浸會大學偉衡體育中心與旁邊屋苑之間小巷的外牆，據報今早被人噴上「不要普通話」及「NO PTH」等標語，目前被噴花的位置，校方已派人用黑色膠布遮蓋。

早前曾撰文籲取消普通話試畢業要求的浸大文學院副院長羅秉祥，昨晚再度撰文，表示對2學生遭暫時停學處分感難過，「有些成年人不斷感嘆，香港的年輕人道德質素不斷下降，我想問：香港成年人自己的道德質素就很高嗎？還是比年輕人更不堪？當大學校園內有些年輕人出了一些事，社會中就有些人出來，千夫所指，欲把他們置於死地不可。但成人世界中，特別是位高權重人士，如代表正義公平部門的高官，涉嫌多次知法犯法，竟然可以安坐其位，日後以法律正義為名，起訴香港市民！如此極荒謬及嚴重事件不去指責，卻轉移視線，來指責幾個大學生！」、「年輕人爆粗，至少還率直。社會賢達或政府官員講話溫文儒雅，但若充滿謊言歪理及說非成是，我感到更大冒犯。欲借浸大學生會會長爆粗而想把浸大學生會置於死地，這個舉動反映成人世界的奸詐。」

由多間大學教職員工會組成的「大學及專上院校工會聯盟」亦發表聲明，認為浸大校方在紀律程序仍未完成前就指令學生即時停學，是未審先罰，不符合程序公義，且未經充分的討論和研判，未清晰闡述處分的理據及原則，即時停學的做法難以服眾。大專聯懇請浸會大學校方讓兩位學生繼續學業，直至聆訊有結果。聲明又指，學生即使對老師態度不善，有關同學也已鞠躬道歉，大專聯希望校方從寬處置，循循善誘，給予學生改過的空間。

新民主同盟下午4時亦會到浸大抗議，不滿校方懲罰學生過重，並要求浸大應取消普通話畢業要求。其中一名被停學的浸大生陳樂行，下午將在三名浸大老師及泛民立法會議員陪同下召開緊急記者會，交代近日被恐嚇的經過。

民主黨立法會議員許智峯向錢大康發公開信，對兩名浸大學生被嚴厲處分即時停學感到驚訝。許表示絕不認同學生以冒犯他人的方式表達訴求，令教職員受驚或受滋擾，認同行為實屬不當。但他同時指涉事學生已為其行為公開道歉，事發後學生亦廣受社會批評。所以，對於校方仍決定以停學處分他們，認為決定是不相稱的懲罰，將嚴重影響相關學生的學業及前途，希望錢考慮撤回將該兩名學生停學的決定，並將如何處理學生一事留待紀律委員會決定。許又希望校方能正視學生的訴求，為普通話豁免試評分標準，及將普通話視為畢業要求的制度，進行認真檢討及諮詢，亦希望事件可就此平息，避免校園及社會進一步分化。

羅秉祥教授有蔡元培遺風

副院長仲似校長！